\documentclass[ngerman,a4paper]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc} % not needed for utf8 based engines
%\usepackage[T1]{fontenc} % do not use for utf8 based engines
\usepackage{babel}
\usepackage[margin=2.5cm,footskip=0.5cm,includeheadfoot]{geometry}

% title info
\newcommand{\Aufgabe}{Aufgabe 5: Marktwaage}
\newcommand{\Autoren}{Jannis Weisbrodt, Philipp Schmale, Rasmus Buurman}
\newcommand{\TeamID}{00109}
\newcommand{\Teamname}{turbofish}

% system fonts
%\usepackage{fontspec}
%\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% higher title
\usepackage{titling}
\setlength{\droptitle}{-2cm}

% common packages
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,siunitx,float}
\newcommand{\bN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\cO}{\mathcal{O}}

% colors
\usepackage{xcolor}

% include standalone files
\usepackage{standalone}

% graphics
\usepackage{graphicx,svg,tikz,tikzscale}
%\tikzexternalize[prefix=externalized/]

% lists
\usepackage{enumitem}
\setlist{itemsep=0pt} % less space between items

% tables
\usepackage{array,tabulary,colortbl,booktabs}
\renewcommand\arraystretch{1.3} % more space between rows

% plots
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{colorbrewer}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usetikzlibrary{calc}
%\usepgfplotslibrary{external}

% code
\colorlet{bgcolor}{gray!10}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{gruvbox-light}
\setminted{
	tabsize=4,
	breaklines,
	linenos,
%	langlinenos,
	bgcolor=bgcolor
}
\setmintedinline{bgcolor=}
\newminted{rust}{}
\newmintinline{rust}{}
\newminted{text}{linenos=false,breaksymbolleft=}
\newmintinline{text}{}

% useful commands
\usepackage{csquotes} % enquote command

% links
\usepackage[colorlinks,allcolors=blue]{hyperref} % last package to be loaded
\usepackage{caption}
\newcommand{\hrefurl}[2]{\small\texttt{\href{#1}{#2}}}
\renewcommand{\url}[1]{\hrefurl{#1}{#1}}
\newcommand\nohyper[1]{%
	\begin{NoHyper}%
		#1%
	\end{NoHyper}%
}

% sections
\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\section}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}
\titlespacing*{\subsection}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}
\titlespacing*{\subsubsection}{0cm}{0.7\baselineskip}{0.7\baselineskip}

% title
\title{\Huge\textbf{\Aufgabe}}
\author{\LARGE{}Team-ID: \TeamID\\\\
\LARGE{}Teamname: \Teamname\\\\
\LARGE{}Bearbeiter dieser Aufgabe:\\
\LARGE\Autoren\\\\}
\date{\LARGE\today}

% header
\usepackage{lastpage,fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancypagestyle{firstpage}{
	\fancyhf{}
	\fancyfoot[R]{\textit{Seite \thepage{} von \nohyper{\pageref{LastPage}}}}
}
\fancypagestyle{normalpage}{
	\fancyhf{}
	\fancyhead[L]{\textit{\Aufgabe}}
	\fancyhead[R]{\textit{Team-ID: \TeamID}}
	\fancyfoot[R]{\textit{Seite \thepage{} von \nohyper{\pageref{LastPage}}}}
}
\pagestyle{normalpage}

\begin{document}

\maketitle

\thispagestyle{firstpage}

\tableofcontents

\vspace{0.5cm}

\section{Lösungsidee}

Die Aufgabe ist eine Variation des bekannten $n$--Sum-Problems.
Bei diesem gilt es mit einer gegebenen, von klein nach groß sortierten Liste an Zahlen herauszufinden, ob sich eine gewisse Zahl durch Addieren von $n$ Zahlen aus der Liste erreichen lässt.
Dabei darf jeder Summand nur einmal verwendet werden.
Bei dem hier vorhandenen Problem sieht die Liste der Zahlen wie folgt aus:
\[
	[-m_N, -m_{N - 1}, -m_{N - 2}, \ldots, -m_1, m_1, \ldots, m_{N - 2}, m_{N - 1}, m_N],
\]
wobei $m_k$ mit $m_k > 0$ die Masse des $k$--ten Gewichts in Gramm darstellt und für $i, j \in \{1, \ldots, N\}$ mit $i > j$ gilt $m_i \ge m_j$.
Die Liste ist also auch von klein nach groß sortiert.
Außerdem gibt es kein festgelegtes $n$, es gilt nur $n \in \{1, \ldots, N\}$.

% Zu wiegendes Objekt liegt auf der linken Seite.

Dass diese Liste und das $n$--Sum-Problem für alle $n\in\{1,\ldots,N\}$ tatsächlich dem in der Aufgabenstellung formulierten Problem entsprechen, sehen wir folgendermaßen:
Das Platzieren eines Gewichts mit der Masse $m_k$ auf der rechten Seite der Waage entspricht dem Verwenden von $m_k$ in der Summe; auf der linken Seite entspricht es dem Verwenden von $-m_k$ in der Summe.
Das Ziel dieser Aufgabe ist es, mithilfe der Massen der gegebenen Gewichte, also den Summanden in der Liste, die Masse des zu wiegenden Objekts auf der linken Seite der Waage zu erreichen.

Natürlich ergibt es im Sachzusammenhang nie Sinn, sowohl $-m_k$ als auch $m_k$ zu verwenden, da dies bedeuten würde, das Gewicht mit der Masse $m_k$ gleichzeitig auf beide Seiten der Waage zu legen.
Das ist aber kein Problem, da wir dann das Gewicht mit der Masse $m_k$ einfach außen vor lassen, es also weder auf die linke noch auf die rechte Seite der Waage legen, was dem Verwenden von weder $m_k$ noch $-m_k$ entspricht (und das führt wegen $-m_k + m_k = 0$ zum selben Ergebnis).
Außerdem ergibt es keinen Sinn, zwei sich ausgleichende Gewichte zu verwenden, was bei unserem Lösungsansatz allerdings kein Problem darstellt.

Generell lösen wir ein $n$--Sum-Problem rekursiv, wobei wir zwei Rekursionsenden definieren: 1--Sum und 2--Sum.

Beim 1--Sum-Problem ist es das Ziel, in der gegeben Liste an Summanden die gegebene Zahl oder den kleinstmöglichen Error zu finden.
Das lässt sich mit Binary-Search in $\cO(\log l)$ Zeit bewältigen, wobei $l$ mit $l \leq N$ für die Länge der Liste steht, da die Liste sortiert ist.
Falls es keine Lösung für das 1--Sum-Problem gibt, dann findet Binary-Search die am nächsten am Ergebnis liegende Zahl.
Der Abstand dieser Zahl zum Ergebnis ist dann der kleinstmögliche Error.

Das 2--Sum-Problem lässt sich durch zwei Pointer und die Tatsache, dass die Zahlen von links nach rechts größer werden, auf folgende Weise lösen.
Für den Fall, dass es keine Lösung gibt, nehmen wir zuerst an, dass der kleinstmögliche Error möglichst groß ist.
Der linke Pointer zeigt zuerst auf die kleinste, also am weitesten links liegende Zahl in der Liste, der rechte auf die größte, also am weitesten rechts liegende Zahl.
Nun addieren wir die beiden Zahlen, auf die die Pointer zeigen.
Wenn das Ergebnis der Addition genau der zu erreichenden Zahl entspricht, so haben wir eine Lösung gefunden.
Wenn dem nicht so ist, dann updaten wir zuerst den bisher kleinstmöglichen Error, falls es --- wie oben erklärt --- auch im Sachzusammenhang Sinn ergibt, die zwei Zahlen zu addieren, auf die die Pointer zeigen, und diese zu einem kleineren Error führen würden.
Anschließend wollen wir uns dem Optimalzustand der Pointer, also dem Zustand, in dem diese auf die beiden zu einer Lösung führenden Summanden zeigen, schrittweise annähern.
Wenn das Ergebnis der Addition größer als die zu erreichende Zahl ist, so wissen wir, dass wir die Summanden kleiner machen müssen.
Dies bedeutet, dass wir den rechten Pointer nach links bewegen müssen (von links nach rechts werden die Zahlen in der Liste kleiner und es ergibt keinen Sinn, den linken Pointer nach links zurückzuverschieben, da wir diese Pointerposition bereits vorher ausprobiert haben).
Analog bewegen wir den linken Pointer nach rechts, wenn das Ergebnis der Addition kleiner als die zu erreichende Zahl ist.
Nachdem wir einen der Pointer verschoben haben, addieren wir wieder die beiden Zahlen, auf die die Pointer zeigen, und vergleichen sie wie beschrieben mit dem Ergebnis.
Dieses Verfahren wiederholen wir solange, bis wir eine Lösung gefunden haben, oder die beiden Pointer auf die selbe Zahl zeigen.
Falls Letzteres eintritt, existiert keine Lösung und der bisher kleinstmögliche Error ist der tatsächlich kleinstmögliche Error.
Mithilfe dieses Verfahrens lässt sich das 2--Sum-Problem in $\cO(l)$ Zeit lösen, wobei $l$ mit $l \leq N$ die Länge der gegebenen Liste ist.

Um ein $n$--Sum-Problem mit $n > 2$ zu lösen, nehmen wir auch wieder zuerst an, dass der kleinstmögliche Error möglichst groß ist.
Dann fixieren wir ein Gewicht und nehmen an, dass dieses zu einer richtigen Lösung führt.
Wir versuchen nun, das entstandene $(n - 1)$--Sum-Problem zu lösen, wobei das fixierte Gewicht $m_i$ bzw.\ $-m_i$ und logischerweise auch $-m_i$ bzw.\ $m_i$ nicht mehr zur Verfügung stehen und die zu erreichende Zahl um das fixierte Gewicht verkleinert ist.
Wenn das fixierte Gewicht zu keiner Lösung führt, dann updaten wir den bisher kleinstmöglichen Error, wenn der vom Teilproblem berechnete Error kleiner ist und fixieren anschließend das nächste Gewicht, bis wir eine Lösung gefunden oder alle Gewichte durchprobiert haben.
Falls Letzteres eintritt, dann existiert keine Lösung und der bisher kleinstmögliche Error ist auch insgesamt der kleinstmögliche Error.

Natürlich dürfen wir in der Aufgabenstellung beliebig viele Gewichte verwenden, weshalb wir erst versuchen das 1--Sum-Problem mit der gesamten Liste, dann das 2--Sum-Problem mit der gesamten Liste usw.\ bis zum $N$--Sum-Problem mit der gesamten Liste zu lösen.
Falls für alle diese Probleme keine Lösung existiert, dann ist der insgesamt kleinstmögliche Error der kleinste berechnete Error aller dieser Probleme.

\section{Umsetzung}

Die Lösungsidee wird in Rust implementiert.
Zuerst lesen wir die durch den Dateinamen an das Programm weitergegebene Datei mit den aufsteigend nach Masse sortierten Gewichten und ihren möglichen maximalen Anzahlen ein und erstellen die am Anfang beschriebene Liste an Massen, indem wir für jedes verwendbare Gewicht am linken Ende der Liste die negierte Masse des Gewichts und am rechten Ende der Liste die Masse des Gewichts anhängen.
Nun berechnen wir für alle Massen von \SI{10}{g} bis \SI{10}{kg} in \SI{10}{g} Schritten, ob diese sich durch die gegebenen Gewichte messen lassen, indem wir zuerst das 1--Sum-, dann 2--Sum- usw. bis zum $N$--Sum-Problem versuchen zu lösen.
Für das 1--Sum- und 2--Sum-Problem haben wir eigene Funktionen definiert, da diese auch die Rekursionsenden darstellen, für das $n$--Sum-Problem eine Funktion, die den Parameter $n$ als Argument nimmt.
Alle drei Funktionen nehmen als Argumente sowohl einen Slice (eine Art von Liste in Rust) an gegebenen möglichen Massen und eine zu erreichende Masse und geben entweder eine Liste an zu verwendenden Massen aus, falls eine Lösung existiert, oder einen Error, falls keine existiert.
Um eine schnellere Laufzeit des Programms zu erzielen, wurden zusätzlich zur beschriebenen Lösung verschiedene Abkürzungen implementiert.
Zum einen wird bei jedem Teilproblem überprüft, ob die zu erreichende Zahl überhaupt im Rahmen der Erreichbarkeit liegt, indem die maximal größte und minimal kleinste Summe gebildet und mit der zu erreichenden Zahl verglichen wird.
Zum anderen werden beim Fixieren der Gewichte beim $n$--Sum-Problem erst alle positiven Gewichte von rechts nach links und anschließend alle negativen Gewichte von links nach rechts durchlaufen, wobei gespeichert wird, welches Gewicht zuletzt fixiert wurde und dann das nächste zu fixierende Gewicht übersprungen wird, wenn es dem letzten gleicht, da man hierfür den kleinstmöglichen Error bereits berechnet hat.
Des Weiteren wird bei jedem Problem nicht nur ein absoluter kleinstmöglicher Error berechnet, sondern der geringste negative und der kleinstmögliche positive Error.
Wenn beim Durchlaufen der zu erreichenden Massen von \SI{10}{g} bis \SI{10}{kg} für eine zu erreichende Masse $m$ ein positiver Error $E_1$ mit $E_1 > \SI{10}{g}$ berechnet wurde, dann können wir schließen, dass die nächste zu erreichende Masse ($m + \SI{10}{g}$) auch nicht mit den gegebenen Gewichten erreicht werden kann und geben für diese aus, dass sie nur mit einem positiven Error $E_2$ mit $E_2 = E_1 - \SI{10}{g}$ gemessen werden kann.
Falls $E_2 > \SI{10}{g}$ gilt, dann können wir die Berechnungen der nächsten zu erreichende Masse überspringen usw.

\section{Beispiele}

Wir rufen das Programm mit den BwInf-Eingabedateien auf (alle Dateien befinden sich im \textinline{examples}-Ordner).
Alle Ergebnisse werden innerhalb weniger Sekunden berechnet.
Ohne einen effizienteren Ansatz als Brute-Force und die in der Umsetzung beschriebenen Abkürzungen wäre dies nicht möglich.

\scriptsize
\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke0.txt
10g: 10g auf die rechte Seite der Waage stellen.
20g: 10g und 10g auf die rechte Seite der Waage stellen.
30g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g auf die rechte Seite der Waage stellen.
40g: 10g auf die linke Seite und 50g auf die rechte Seite der Waage stellen.
50g: 50g auf die rechte Seite der Waage stellen.
60g: 10g und 50g auf die rechte Seite der Waage stellen.
70g: 10g, 10g und 50g auf die rechte Seite der Waage stellen.
80g: 10g und 10g auf die linke Seite und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
90g: 10g auf die linke Seite und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
100g: 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: 10g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
120g: 10g, 10g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
130g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
140g: 10g auf die linke Seite und 50g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
150g: 50g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
160g: 10g, 50g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
170g: 10g, 10g, 50g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: 10g und 10g auf die linke Seite und 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
190g: 10g auf die linke Seite und 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
200g: 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
210g: 10g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
220g: 10g, 10g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
230g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
240g: 10g auf die linke Seite und 50g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
250g: 50g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
260g: 10g, 50g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
270g: 10g, 10g, 50g, 100g und 100g auf die rechte Seite der Waage stellen.
280g: 100g, 100g, 10g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
290g: 100g, 100g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
300g: 100g und 100g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
310g: 100g und 100g auf die linke Seite und 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
320g: 100g und 100g auf die linke Seite und 10g, 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
330g: 100g, 50g, 10g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
340g: 100g, 50g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
350g: 100g und 50g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
360g: 100g und 50g auf die linke Seite und 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
370g: 100g und 50g auf die linke Seite und 10g, 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
380g: 100g, 10g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
390g: 100g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: 100g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
410g: 100g auf die linke Seite und 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
420g: 100g auf die linke Seite und 10g, 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
430g: 50g, 10g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
440g: 50g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
450g: 50g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
460g: 50g auf die linke Seite und 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
470g: 50g auf die linke Seite und 10g, 10g und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
480g: 10g und 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
490g: 10g auf die linke Seite und 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
500g: 500g auf die rechte Seite der Waage stellen.
...
9500g: 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9510g: 10g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9520g: 10g, 10g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9530g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9540g: 10g auf die linke Seite und 50g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9550g: 50g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9560g: 10g, 50g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9570g: 10g, 10g, 50g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9580g: 10g und 10g auf die linke Seite und 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9590g: 10g auf die linke Seite und 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9600g: 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: 10g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9620g: 10g, 10g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9640g: 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9650g: 50g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9660g: 10g, 50g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9670g: 10g, 10g, 50g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9680g: 10g und 10g auf die linke Seite und 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9690g: 10g auf die linke Seite und 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9700g: 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9710g: 10g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9720g: 10g, 10g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9730g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9740g: 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9750g: 50g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9760g: 10g, 50g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9770g: 10g, 10g, 50g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9780g: 10g und 10g auf die linke Seite und 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9790g: 10g auf die linke Seite und 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9800g: 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9810g: 10g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9820g: 10g, 10g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9830g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9840g: 10g auf die linke Seite und 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9860g: 10g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9870g: 10g, 10g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9880g: 10g und 10g auf die linke Seite und 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9890g: 10g auf die linke Seite und 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9900g: 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9910g: 10g, 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9920g: 10g, 10g, 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9930g: 10g, 10g, 10g, 50g, 50g, 100g, 100g, 100g, 500g, 500g, 500g, 1000g, 1000g, 1000g und 5000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9940g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -10g gemessen werden.
9950g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -20g gemessen werden.
9960g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -30g gemessen werden.
9970g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -40g gemessen werden.
9980g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -50g gemessen werden.
9990g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -60g gemessen werden.
10000g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -70g gemessen werden.
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke1.txt
10g: 371g auf die linke Seite und 127g, 127g und 127g auf die rechte Seite der Waage stellen.
20g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
30g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
40g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
50g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
60g: 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 127g auf die linke Seite und 42g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
70g: 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die linke Seite und 42g, 127g, 127g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
80g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
90g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
100g: 2000g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: 2000g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 127g, 127g, 127g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
120g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
130g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
140g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
150g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
160g: 127g, 42g und 42g auf die linke Seite und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
170g: 42g und 42g auf die linke Seite und 127g und 127g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
190g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
200g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
210g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
220g: 371g, 371g, 371g, 371g, 127g, 127g und 42g auf die linke Seite und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
230g: 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 42g auf die linke Seite und 127g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
240g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
250g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
260g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
270g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
280g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
290g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
300g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
310g: 2000g auf die linke Seite und 42g, 42g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
320g: 2000g auf die linke Seite und 42g, 42g, 127g, 127g, 127g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
330g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
340g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
350g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
360g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
370g: 127g auf die linke Seite und 42g, 42g, 42g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
380g: 42g, 42g, 42g, 127g und 127g auf die rechte Seite der Waage stellen.
390g: 371g, 371g, 371g, 371g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 127g, 127g, 127g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
410g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
420g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
430g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
440g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
450g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -4g gemessen werden.
460g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
470g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
480g: 2000g auf die linke Seite und 127g, 127g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g und 371g auf die rechte Seite der Waage stellen.
490g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
500g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
...
9500g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9510g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9520g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9530g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9540g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
9550g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
9560g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9570g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9580g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9590g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9600g: 127g, 127g und 127g auf die linke Seite und 42g, 42g, 42g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: 42g, 42g, 42g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9620g: 127g, 127g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: 371g, 42g, 42g und 42g auf die linke Seite und 127g, 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9640g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9650g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
9660g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9670g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9680g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9690g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -4g gemessen werden.
9700g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
9710g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
9720g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9730g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9740g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9750g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9760g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9770g: 127g auf die linke Seite und 42g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9780g: 42g, 127g, 127g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9790g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9800g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9810g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9820g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9830g: 127g und 127g auf die linke Seite und 42g, 42g, 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9840g: 371g auf die linke Seite und 42g, 42g, 127g, 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
9860g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 4g gemessen werden.
9870g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9880g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9890g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9900g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9910g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9920g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -4g gemessen werden.
9930g: 127g, 127g und 42g auf die linke Seite und 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9940g: 42g auf die linke Seite und 127g, 371g, 371g, 371g, 371g, 371g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9950g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9960g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9970g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9980g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9990g: 127g, 127g und 127g auf die linke Seite und 371g, 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
10000g: 2000g, 2000g, 2000g, 2000g und 2000g auf die rechte Seite der Waage stellen.
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke2.txt
10g: 10g auf die rechte Seite der Waage stellen.
20g: 20g auf die rechte Seite der Waage stellen.
30g: 10g auf die linke Seite und 40g auf die rechte Seite der Waage stellen.
40g: 40g auf die rechte Seite der Waage stellen.
50g: 10g und 40g auf die rechte Seite der Waage stellen.
60g: 20g auf die linke Seite und 80g auf die rechte Seite der Waage stellen.
70g: 10g auf die linke Seite und 80g auf die rechte Seite der Waage stellen.
80g: 80g auf die rechte Seite der Waage stellen.
90g: 10g und 80g auf die rechte Seite der Waage stellen.
100g: 20g und 80g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: 40g und 10g auf die linke Seite und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
120g: 40g auf die linke Seite und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
130g: 40g auf die linke Seite und 10g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
140g: 20g auf die linke Seite und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
150g: 10g auf die linke Seite und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
160g: 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
170g: 10g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: 20g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
190g: 10g auf die linke Seite und 40g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
200g: 40g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
210g: 10g, 40g und 160g auf die rechte Seite der Waage stellen.
220g: 80g und 20g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
230g: 80g und 10g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
240g: 80g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
250g: 80g auf die linke Seite und 10g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
260g: 80g auf die linke Seite und 20g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
270g: 40g und 10g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
280g: 40g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
290g: 40g auf die linke Seite und 10g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
300g: 20g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
310g: 10g auf die linke Seite und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
320g: 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
330g: 10g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
340g: 20g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
350g: 10g auf die linke Seite und 40g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
360g: 40g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
370g: 10g, 40g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
380g: 20g auf die linke Seite und 80g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
390g: 10g auf die linke Seite und 80g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: 80g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
410g: 10g, 80g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
420g: 20g, 80g und 320g auf die rechte Seite der Waage stellen.
430g: 160g, 40g und 10g auf die linke Seite und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
440g: 160g und 40g auf die linke Seite und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
450g: 160g und 40g auf die linke Seite und 10g und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
460g: 160g und 20g auf die linke Seite und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
470g: 160g und 10g auf die linke Seite und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
480g: 160g auf die linke Seite und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
490g: 160g auf die linke Seite und 10g und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
500g: 160g auf die linke Seite und 20g und 640g auf die rechte Seite der Waage stellen.
...
9500g: 80g und 20g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9510g: 80g und 10g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9520g: 80g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9530g: 80g auf die linke Seite und 10g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9540g: 80g auf die linke Seite und 20g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9550g: 40g und 10g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9560g: 40g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9570g: 40g auf die linke Seite und 10g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9580g: 20g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9590g: 10g auf die linke Seite und 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9600g: 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: 10g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9620g: 20g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: 10g auf die linke Seite und 40g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9640g: 40g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9650g: 10g, 40g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9660g: 20g auf die linke Seite und 80g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9670g: 10g auf die linke Seite und 80g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9680g: 80g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9690g: 10g, 80g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9700g: 20g, 80g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9710g: 40g und 10g auf die linke Seite und 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9720g: 40g auf die linke Seite und 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9730g: 40g auf die linke Seite und 10g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9740g: 20g auf die linke Seite und 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9750g: 10g auf die linke Seite und 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9760g: 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9770g: 10g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9780g: 20g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9790g: 10g auf die linke Seite und 40g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9800g: 40g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9810g: 10g, 40g, 160g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9820g: 80g und 20g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9830g: 80g und 10g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9840g: 80g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: 80g auf die linke Seite und 10g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9860g: 80g auf die linke Seite und 20g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9870g: 40g und 10g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9880g: 40g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9890g: 40g auf die linke Seite und 10g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9900g: 20g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9910g: 10g auf die linke Seite und 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9920g: 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9930g: 10g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9940g: 20g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9950g: 10g auf die linke Seite und 40g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9960g: 40g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9970g: 10g, 40g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9980g: 20g auf die linke Seite und 80g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9990g: 10g auf die linke Seite und 80g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
10000g: 80g, 320g, 640g, 1280g, 2560g und 5120g auf die rechte Seite der Waage stellen.
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke3.txt
10g: 10g auf die rechte Seite der Waage stellen.
20g: 10g auf die linke Seite und 30g auf die rechte Seite der Waage stellen.
30g: 30g auf die rechte Seite der Waage stellen.
40g: 10g und 30g auf die rechte Seite der Waage stellen.
50g: 30g und 10g auf die linke Seite und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
60g: 30g auf die linke Seite und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
70g: 30g auf die linke Seite und 10g und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
80g: 10g auf die linke Seite und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
90g: 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
100g: 10g und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: 10g auf die linke Seite und 30g und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
120g: 30g und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
130g: 10g, 30g und 90g auf die rechte Seite der Waage stellen.
140g: 90g, 30g und 10g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
150g: 90g und 30g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
160g: 90g und 30g auf die linke Seite und 10g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
170g: 90g und 10g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: 90g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
190g: 90g auf die linke Seite und 10g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
200g: 90g und 10g auf die linke Seite und 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
210g: 90g auf die linke Seite und 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
220g: 90g auf die linke Seite und 10g, 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
230g: 30g und 10g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
240g: 30g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
250g: 30g auf die linke Seite und 10g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
260g: 10g auf die linke Seite und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
270g: 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
280g: 10g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
290g: 10g auf die linke Seite und 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
300g: 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
310g: 10g, 30g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
320g: 30g und 10g auf die linke Seite und 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
330g: 30g auf die linke Seite und 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
340g: 30g auf die linke Seite und 10g, 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
350g: 10g auf die linke Seite und 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
360g: 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
370g: 10g, 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
380g: 10g auf die linke Seite und 30g, 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
390g: 30g, 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: 10g, 30g, 90g und 270g auf die rechte Seite der Waage stellen.
410g: 270g, 90g, 30g und 10g auf die linke Seite und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
420g: 270g, 90g und 30g auf die linke Seite und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
430g: 270g, 90g und 30g auf die linke Seite und 10g und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
440g: 270g, 90g und 10g auf die linke Seite und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
450g: 270g und 90g auf die linke Seite und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
460g: 270g und 90g auf die linke Seite und 10g und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
470g: 270g, 90g und 10g auf die linke Seite und 30g und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
480g: 270g und 90g auf die linke Seite und 30g und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
490g: 270g und 90g auf die linke Seite und 10g, 30g und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
500g: 270g, 30g und 10g auf die linke Seite und 810g auf die rechte Seite der Waage stellen.
...
9500g: 270g, 30g und 10g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9510g: 270g und 30g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9520g: 270g und 30g auf die linke Seite und 10g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9530g: 270g und 10g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9540g: 270g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9550g: 270g auf die linke Seite und 10g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9560g: 270g und 10g auf die linke Seite und 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9570g: 270g auf die linke Seite und 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9580g: 270g auf die linke Seite und 10g, 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9590g: 90g, 30g und 10g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9600g: 90g und 30g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: 90g und 30g auf die linke Seite und 10g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9620g: 90g und 10g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: 90g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9640g: 90g auf die linke Seite und 10g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9650g: 90g und 10g auf die linke Seite und 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9660g: 90g auf die linke Seite und 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9670g: 90g auf die linke Seite und 10g, 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9680g: 30g und 10g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9690g: 30g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9700g: 30g auf die linke Seite und 10g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9710g: 10g auf die linke Seite und 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9720g: 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9730g: 10g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9740g: 10g auf die linke Seite und 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9750g: 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9760g: 10g, 30g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9770g: 30g und 10g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9780g: 30g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9790g: 30g auf die linke Seite und 10g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9800g: 10g auf die linke Seite und 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9810g: 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9820g: 10g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9830g: 10g auf die linke Seite und 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9840g: 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: 10g, 30g, 90g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9860g: 90g, 30g und 10g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9870g: 90g und 30g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9880g: 90g und 30g auf die linke Seite und 10g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9890g: 90g und 10g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9900g: 90g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9910g: 90g auf die linke Seite und 10g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9920g: 90g und 10g auf die linke Seite und 30g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9930g: 90g auf die linke Seite und 30g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9940g: 90g auf die linke Seite und 10g, 30g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9950g: 30g und 10g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9960g: 30g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9970g: 30g auf die linke Seite und 10g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9980g: 10g auf die linke Seite und 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9990g: 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
10000g: 10g, 270g, 2430g und 7290g auf die rechte Seite der Waage stellen.
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke4.txt
10g: 259g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
20g: 259g und 29g auf die linke Seite und 21g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
30g: 287g auf die linke Seite und 29g, 29g und 259g auf die rechte Seite der Waage stellen.
40g: 259g, 29g, 29g, 21g und 21g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
50g: 21g und 29g auf die rechte Seite der Waage stellen.
60g: 259g, 21g und 5g auf die linke Seite und 29g, 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
70g: 287g, 21g und 21g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
80g: 287g, 29g und 29g auf die linke Seite und 5g, 21g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
90g: 259g, 29g und 21g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
100g: 21g, 21g, 29g und 29g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: 259g und 5g auf die linke Seite und 29g, 29g, 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
120g: 287g und 21g auf die linke Seite und 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
130g: 287g und 29g auf die linke Seite und 5g, 21g, 21g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
140g: 259g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
150g: 21g, 21g, 21g, 29g, 29g und 29g auf die rechte Seite der Waage stellen.
160g: 399g und 21g auf die linke Seite und 5g, 29g, 259g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
170g: 287g auf die linke Seite und 29g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: 29g, 29g und 21g auf die linke Seite und 259g auf die rechte Seite der Waage stellen.
190g: 259g auf die linke Seite und 21g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
200g: 29g, 29g und 29g auf die linke Seite und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
210g: 399g auf die linke Seite und 5g, 29g, 29g, 259g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
220g: 287g auf die linke Seite und 21g, 29g, 29g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
230g: 29g auf die linke Seite und 259g auf die rechte Seite der Waage stellen.
240g: 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
250g: 29g und 29g auf die linke Seite und 21g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
260g: 399g auf die linke Seite und 5g, 21g, 29g, 29g, 29g, 259g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
270g: 29g, 29g, 29g, 21g und 21g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
280g: 21g und 259g auf die rechte Seite der Waage stellen.
290g: 21g und 5g auf die linke Seite und 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
300g: 21g auf die linke Seite und 5g, 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
310g: 287g, 29g, 29g und 29g auf die linke Seite und 5g, 21g, 259g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
320g: 29g, 29g und 21g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
330g: 21g, 21g, 29g und 259g auf die rechte Seite der Waage stellen.
340g: 5g auf die linke Seite und 29g, 29g und 287g auf die rechte Seite der Waage stellen.
350g: 287g und 21g auf die linke Seite und 259g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
360g: 21g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
370g: 29g auf die linke Seite und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
380g: 259g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
390g: 259g, 29g und 29g auf die linke Seite und 21g, 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: 287g auf die linke Seite und 29g, 259g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
410g: 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 29g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
420g: 21g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
430g: 259g, 21g und 5g auf die linke Seite und 29g, 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
440g: 259g und 21g auf die linke Seite und 5g, 29g, 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
450g: 287g auf die linke Seite und 21g, 29g, 29g, 259g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
460g: 21g und 5g auf die linke Seite und 29g, 29g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
470g: 21g, 21g, 29g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
480g: 259g und 5g auf die linke Seite und 29g, 29g, 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
490g: 259g auf die linke Seite und 5g, 29g, 29g, 287g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
500g: 287g auf die linke Seite und 21g, 21g, 29g, 29g, 29g, 259g und 399g auf die rechte Seite der Waage stellen.
...
9500g: 287g auf die linke Seite und 21g, 21g, 21g, 29g, 29g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9510g: 29g, 29g, 29g, 21g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9520g: 5g auf die linke Seite und 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9530g: 5g, 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9540g: 29g, 21g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9550g: 29g, 29g und 29g auf die linke Seite und 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9560g: 29g, 29g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9570g: 5g auf die linke Seite und 21g, 29g, 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9580g: 5g, 21g, 29g, 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9590g: 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9600g: 29g und 29g auf die linke Seite und 21g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: 29g, 21g und 5g auf die linke Seite und 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9620g: 29g und 21g auf die linke Seite und 5g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: 5g, 21g, 21g, 29g, 29g, 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9640g: 21g und 5g auf die linke Seite und 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9650g: 21g auf die linke Seite und 5g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9660g: 5g auf die linke Seite und 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9670g: 5g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9680g: 5g, 21g, 21g, 21g, 29g, 29g, 29g, 259g, 287g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9690g: 5g auf die linke Seite und 29g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9700g: 5g, 29g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9710g: 5g auf die linke Seite und 21g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9720g: 5g, 21g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9730g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9740g: 5g auf die linke Seite und 21g, 29g, 29g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9750g: 5g, 21g, 29g, 29g, 29g, 259g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9760g: 5g auf die linke Seite und 21g, 21g, 29g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9770g: 5g, 21g, 21g, 29g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9780g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9790g: 29g, 29g, 29g, 21g, 21g und 5g auf die linke Seite und 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9800g: 29g, 29g, 29g, 21g und 21g auf die linke Seite und 5g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9810g: 5g auf die linke Seite und 21g, 21g, 21g, 29g, 29g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9820g: 5g, 21g, 21g, 21g, 29g, 29g, 29g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9830g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9840g: 29g, 29g, 21g und 5g auf die linke Seite und 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: 29g, 29g und 21g auf die linke Seite und 5g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9860g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9870g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9880g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9890g: 29g und 5g auf die linke Seite und 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9900g: 29g auf die linke Seite und 5g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9910g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9920g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9930g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9940g: 5g auf die linke Seite und 21g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9950g: 5g, 21g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9960g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9970g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9980g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9990g: 21g auf die linke Seite und 29g, 29g, 29g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
10000g: 5g, 21g, 21g, 29g, 259g, 287g, 399g, 2993g, 2993g und 2993g auf die rechte Seite der Waage stellen.
\end{textcode}

\begin{textcode}
$ a5 examples/gewichtsstuecke5.txt
10g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
20g: 99480g und 11g auf die linke Seite und 99511g auf die rechte Seite der Waage stellen.
30g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
40g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
50g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
60g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
70g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
80g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
90g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
100g: 299836g und 299836g auf die linke Seite und 11g und 599761g auf die rechte Seite der Waage stellen.
110g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
120g: 299836g, 299836g und 99480g auf die linke Seite und 99511g und 599761g auf die rechte Seite der Waage stellen.
130g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
140g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
150g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 599761g und 99511g auf die linke Seite und 11g, 99480g, 299836g, 299836g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
160g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
170g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g und 599761g auf die linke Seite und 299836g, 299836g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
180g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
190g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 599761g, 99480g und 11g auf die linke Seite und 99511g, 299836g, 299836g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
200g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
210g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
220g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
230g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
240g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
250g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
260g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
270g: 661499326g, 661499326g, 661499326g und 94499810g auf die linke Seite und 11g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
280g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
290g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g und 99480g auf die linke Seite und 99511g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
300g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
310g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -4g gemessen werden.
320g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
330g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
340g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
350g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
360g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
370g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
380g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
390g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 299836g, 299836g und 99480g auf die linke Seite und 11g, 99511g, 599761g, 1499171g, 4497786g, 4497786g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 41999427g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
400g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -10g gemessen werden.
410g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -20g gemessen werden.
420g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -30g gemessen werden.
430g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -40g gemessen werden.
440g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -50g gemessen werden.
450g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -60g gemessen werden.
460g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -70g gemessen werden.
470g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -80g gemessen werden.
480g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -90g gemessen werden.
490g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -100g gemessen werden.
500g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -110g gemessen werden.
...
9500g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 3g gemessen werden.
9510g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9520g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9530g: 94499810g, 94499810g, 41999427g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 4497786g, 4497786g, 1499171g, 299836g, 299836g und 99511g auf die linke Seite und 11g, 99480g, 599761g und 283501867g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9540g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9550g: 94499810g, 94499810g, 41999427g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 4497786g, 4497786g, 1499171g, 299836g und 299836g auf die linke Seite und 599761g und 283501867g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9560g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9570g: 94499810g, 94499810g, 41999427g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 10499654g, 4497786g, 4497786g, 1499171g, 299836g, 299836g, 99480g und 11g auf die linke Seite und 99511g, 599761g und 283501867g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9580g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9590g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9600g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g, 599761g und 99511g auf die linke Seite und 99480g, 299836g, 299836g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9610g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9620g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g, 599761g und 11g auf die linke Seite und 299836g, 299836g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9630g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9640g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9650g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9660g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9670g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9680g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9690g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9700g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g und 99511g auf die linke Seite und 11g, 99480g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9710g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 283501867g, 4497786g, 4497786g, 1499171g, 599761g und 99480g auf die linke Seite und 11g, 99511g, 299836g, 299836g, 10499654g, 94499810g, 94499810g, 94499810g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9720g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g und 94499810g auf die linke Seite und 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9730g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9740g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g, 99480g und 11g auf die linke Seite und 99511g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9750g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9760g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 2g gemessen werden.
9770g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9780g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9790g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9800g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9810g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9820g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g, 299836g und 299836g auf die linke Seite und 11g, 599761g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9830g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -1g gemessen werden.
9840g: 661499326g, 661499326g, 661499326g, 94499810g, 94499810g, 94499810g, 299836g, 299836g und 99480g auf die linke Seite und 99511g, 599761g, 283501867g und 1984505261g auf die rechte Seite der Waage stellen.
9850g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von 1g gemessen werden.
9860g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9870g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -4g gemessen werden.
9880g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -3g gemessen werden.
9890g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -2g gemessen werden.
9900g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -12g gemessen werden.
9910g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -22g gemessen werden.
9920g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -32g gemessen werden.
9930g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -42g gemessen werden.
9940g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -52g gemessen werden.
9950g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -62g gemessen werden.
9960g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -72g gemessen werden.
9970g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -82g gemessen werden.
9980g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -92g gemessen werden.
9990g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -102g gemessen werden.
10000g: Kann mit den gegebenen Gewichten nur mit einem Error von -112g gemessen werden.
\end{textcode}
\normalsize

\section{Quellcode}

Unwichtige Teile des Quellcodes wie die Imports aus der \rustinline{std}--Library oder die Funktionen, die für die Ausgabe verantwortlich sind, wurden ausgelassen.

\begin{rustcode}
type Weight = i64;
type WeightErr = u32;

struct WeightErrs {
    neg_err: WeightErr,
    pos_err: WeightErr,
}

impl WeightErrs {
    fn default() -> WeightErrs {
        WeightErrs {
            neg_err: WeightErr::MAX,
            pos_err: WeightErr::MAX,
        }
    }

    fn new_neg(neg_err: WeightErr) -> WeightErrs {
        debug_assert_ne!(neg_err, 0);

        WeightErrs {
            neg_err,
            pos_err: WeightErr::MAX,
        }
    }

    fn new_pos(pos_err: WeightErr) -> WeightErrs {
        debug_assert_ne!(pos_err, 0);

        WeightErrs {
            neg_err: WeightErr::MAX,
            pos_err,
        }
    }
}

type WeightResult = Result<Vec<Weight>, WeightErrs>;

fn main() {
	// Lese die Kommandozeilenargumente ein und speichere den Dateipfad
	// ...

    // Lese die gegebene Datei ein
    let file = fs::read_to_string(path).expect("Die Datei konnte nicht geöffnet werden");

    // Wandle die Eingabedatei in eine Liste von Gewichten um
    let mut lines = file.lines();

    let mut weights = Vec::new();

    lines.next();
    for line in lines {
        let mut words = line.split_whitespace();

        let mass: u32 = words.next().unwrap().parse().unwrap();
        let count: usize = words.next().unwrap().parse().unwrap();

        for _ in 0..count {
            // Gewichte können auf beiden Seiten der Waage benuztzt werden
            weights.insert(0, -(mass as Weight));
            weights.push(mass as Weight);
        }
    }

    // Speichere den vorigen Error
    let mut prev_err: Option<WeightErrs> = None;

    // Iteriere über alle Zielgewichte
    'targs: for targ in (10..=10000).step_by(10) {
        // Überspringe das Zielgewicht, wenn der vorige Error positiv und > 10 ist
        if let Some(err) = &mut prev_err {
            if err.pos_err > 10 {
                // Aktualisiere den vorigen negativen Error
                err.neg_err += 10;

                // Aktualisiere den vorigen positiven Error
                if err.pos_err != WeightErr::MAX {
                    err.pos_err -= 10;
                }

                print_err(targ, err);

                continue;
            }
        }

        // 0-Sum
        let mut min_err = WeightErrs::new_neg(targ as u32);

        // 1-Sum
        match one_sum(&weights, targ) {
            Ok(sol) => {
                sort_print_sol(targ, sol);

                // Setze den vorigen Error zurück
                prev_err = None;

                continue 'targs;
            }
            Err(err) => upd_min_err(&mut min_err, err),
        }

        // n-Sum
        for n in 2..=weights.len() / 2 {
            match n_sum(&weights, targ, n) {
                Ok(sol) => {
                    sort_print_sol(targ, sol);

                    // Setze den vorigen Error zurück
                    prev_err = None;

                    continue 'targs;
                }
                Err(err) => upd_min_err(&mut min_err, err),
            }
        }

        print_err(targ, &min_err);

        // Aktualisiere den vorigen Error
        prev_err = Some(min_err);
    }
}

fn upd_min_err(min_err: &mut WeightErrs, err: WeightErrs) {
    // Aktualisiere den minimalen negativen Error
    if err.neg_err < min_err.neg_err {
        min_err.neg_err = err.neg_err;
    }

    // Aktualisiere den minimalen positiven Error
    if err.pos_err < min_err.pos_err {
        min_err.pos_err = err.pos_err;
    }
}

fn one_sum(weights: &[Weight], targ: Weight) -> WeightResult {
    let len = weights.len();

    debug_assert!(len >= 2);

    // Prüfe, ob das Zielgewicht zu klein ist
    if targ < weights[0] {
        return Err(WeightErrs::new_pos((weights[0] - targ) as WeightErr));
    }

    // Prüfe, ob das Zielgewicht zu groß ist
    if targ > weights[len - 1] {
        return Err(WeightErrs::new_neg((targ - weights[len - 1]) as WeightErr));
    }

    let mut min_err = WeightErrs::default();

    // Suche mit Binary-Search nach dem Zielgewicht
    let mut low = 0;
    let mut high = len - 1;
    while low <= high {
        let mid = low + (high - low) / 2;
        let weight = weights[mid];

        let err = match weight.cmp(&targ) {
            Ordering::Less => {
                low = mid + 1;
                WeightErrs::new_neg((targ - weight) as WeightErr)
            }
            Ordering::Greater => {
                high = mid - 1;
                WeightErrs::new_pos((weight - targ) as WeightErr)
            }
            Ordering::Equal => return Ok(vec![targ]),
        };

        upd_min_err(&mut min_err, err);
    }

    Err(min_err)
}

fn two_sum(weights: &[Weight], targ: Weight) -> WeightResult {
    let len = weights.len();

    debug_assert!(len > 2);
    debug_assert_ne!(targ, 0);

    let mut min_err = WeightErrs::default();

    let mut low = 0;
    let mut high = len - 1;

    while low < high {
        let sum = weights[low] + weights[high];

        // Prüfe, ob die Summe gleich dem Zielgewicht ist
        if sum == targ {
            return Ok(vec![weights[low], weights[high]]);
        }

        if weights[low] != -weights[high] {
            let err = if sum < targ {
                WeightErrs::new_neg((targ - sum) as WeightErr)
            } else {
                WeightErrs::new_pos((sum - targ) as WeightErr)
            };

            upd_min_err(&mut min_err, err);
        }

        // Vergleiche die Summe und das Zielgewicht
        if sum < targ {
            low += 1;
        } else {
            high -= 1;
        }
    }

    Err(min_err)
}

fn n_sum(weights: &[Weight], targ: Weight, n: usize) -> WeightResult {
    let len = weights.len();

    debug_assert!(n > 1);
    debug_assert!(n <= len / 2);

    // Prüfe, ob das Zielgewicht zu klein ist
    let smallest_sum = weights[..n].iter().sum();
    if targ < smallest_sum {
        return Err(WeightErrs::new_pos((smallest_sum - targ) as WeightErr));
    }

    // Prüfe, ob das Zielgewicht zu groß ist
    let largest_sum = weights[len - n..].iter().sum();
    if targ > largest_sum {
        return Err(WeightErrs::new_neg((targ - largest_sum) as WeightErr));
    }

    if n == 2 {
        return two_sum(weights, targ);
    }

    let mut min_err = WeightErrs::default();

    for i in 0..=1 {
        let mut prev = 0;

        for j in 0..=len / 2 - n {
            let curr = weights[if i == 0 { len - 1 - j } else { j }];

            // Überspringe Gewichte, die mehrmals vorkommen
            if prev == curr {
                continue;
            }
            prev = curr;

            match n_sum(&weights[j + 1..len - 1 - j], targ - curr, n - 1) {
                Ok(mut sol) => {
                    sol.push(curr);
                    return Ok(sol);
                }
                Err(err) => upd_min_err(&mut min_err, err),
            }
        }
    }

    Err(min_err)
}
\end{rustcode}

\end{document}
